交換營養既Telegram group？（e.g., Arts、Humanities、Social Sciences）

1
我自己Social Science grad。
對Arts、Humanities、Social Sciences都有興趣！
想識多d同自己有類似興趣既人，
想大家見到有咩得意野又互相分享下。
想大家互相推動下，互相豐富下大家精神上Intellectual或aesthetical既野。

2
我試過開純學術台既Telegram group，好快就dead左air死左group。
我有開個吹水台既Telegram group，每日都可能有人傾下計？
但如果太長時間只傾閒計，種感覺有時又覺得太過瑣碎，唔舒服。

有個Group友suggest：
「可能一個群體，70%吹水、30%學術，會平衡到？」

3
我自己，讀Psychology，對philosophy有興趣。
Soci、econ、politics都唔識，但鍾意聽人講聽人share。

我地Group有一個Design人，鍾意日文、鍾意音樂、鍾意學術野。上面70/30就係佢suggest。
有個讀Soci既人，但鍾意Cosmology同昆蟲。
有好幾個中文系既人，會傾下文學、歌詞同電影。
有一個傳理人，會Share下得意既廣告。
仲有好多唔同人鍾意電影、鍾意音樂、成日傾下愛情野？雖然更多時候傾閒計

4
我地本身係普通吹水group：

我地經常有群聚同小圈子飯聚。
以往舉辦過睇戲團、運動團 、唱K團、飯團、酒團、行山團、文青學術團等等。

我係其中一個admin。
我自己想招多d唔止想吹水傾閒計，而會想交換營養既人。
如果你對學術野有興趣，裝Telegram入嚟傾下計、吹下水，睇下遇唔遇到啱Key既人？

Telegram link：

最近睇Whitehead講education。
佢講過幾點幾有趣，而同我呢個post有關：

1
Whitehead話：
學者既作用，係喺生活入面喚起智慧同美感。

我想Telegram group入面有鍾意學術野既人，一齊互相做類似學者既作用？
每日都互相刺激起智慧同美感，即使唔多？但可能每星期每星期都一齊進步？

2
Whitehead話：
有學問而有想像力既生活係一種生活方式。
而學問同想像力都似傳染病，由人傳人。

平時生活，特別係返左工後，可能變得比較現實？
如果有一班Telegram group入面既人，得閒又傾學術野，又思考下反思下、想像下生活既可能性…
可能…大家都會培養到一種有學問而有想像力既生活方式？

3
Whitehead話：
社會進步取決於三種人：學者、發現家、發明家。

或者，我地難d做到呢三種人…
但想試下，如果Telegram group有一班鍾意知識鍾意藝術既人，會唔會互相刺激而發現到新既得意野，甚至有d特別既idea而發明到新野？
至少…比自己一個好？人與人之間既互動…可能會有新insight？

4
想認識你。

好mk

：）

咩都唔識入唔入得？

我都係唔識架！

個Group主要係吹水台，可以入嚟傾下閒計

入到嚟，可以講下自己鍾意啲咩、好奇啲咩、有興趣啲咩？
有共嗚既人就會同你傾計架喇！

好密好唔學術喎😂

碌咗一堆message 望完都仲係吹水
樓主不誠實使用電腦喎
你整理下有咩高質討論加翻 hastag 可能會易啲睇

Agree，入左去睇一睇基本上就係吹水多
學術又真係幾少

Sor，個group本身係吹水group，係我想招啲人傾下學術野，不過好似唔太work

Sor sor，謝意見

反而，如果想做上面講既野…
如果從頭做呢？
有無咩方法聚到一班咁既人，實現到上面既旦的？

Group入面有興趣成日講學術野既人，計埋我，可能3、4個，而我地又唔係成日on到

就係想多啲同興趣既人入嚟帶下新話題？

不過係有啲難

而家既狀態，有百二人。
唔算多人活躍傾計？

傾都傾閒計多。

最近有傾過比較學術既話題…

今朝有讀護膚品科學既人講下護膚品？
尋日…有講要歌，有講下小王子？

印象中都無特別講過啲咩其他學術野

Btw，最近死死地group？
可以入嚟享受下dead air

睇完唔覺有咩膏汁
傾yeezy就有

可以考慮吓踢人走
要討論普遍高質就預咗會有dead air嘅時候

我都想知同自己唔似既人係鍾意咩同傾咩。
我唔識潮流野，但都想聽人傾下呢啲。

譬如有人傾溝女，有谷友覺得講呢類野講太多。
我自己傾向想接受唔同人講唔同自己有興趣既野。

類似…雅俗共賞？

喺所謂…俗入面，發現高雅既位？
喺所謂既學術或營養入面，發現平宜近人既野？

Btw，谷友話人太多，我link已cut。
遲啲先再招人？

但我可能…轉載下谷入面share過而唔personal而有趣既野喺度？

睇下會唔會可以喺度討論？

又或者無人討論，就當我自己jot notes…或當自己Facebook wall咁

Btw，有興趣入可pm

有關自殺或失意？既歌：

Aimyon[愛繆] - 曾經活著啊

Serrini《Let Us Go Then You and I》

中岛美嘉 曾經我也想過一了百了 (僕が死のうと思ったのは)

香港民間學院 Intercommon Institute

有谷友Share會Join既課程：
本土研究社2019年第一季課程總綱

lm

留名學野

連登係咪無PM function？

Btw，應該會谷活動去睇：

《老老豆豆 – 蘇亞個人作品展覽》 Oh Old Pa Pa – Zoa Ng Solo Exhibition
日期：2019年1月5日至 1月27日
時間：逢星期五、六、日 下午2時至7時
地點：灣仔軒尼詩道365號富德樓6F艺鵠藝術空間

同

有谷有join既係呢個。
好想佢聽完返尼就同佢討論

荼毒班｜
千呼萬喚始出來！新年新嘗試，荼毒室開班誤人子弟！哲學貴乎「認識你自己」，作為現代／後現代人，你知道自己身處怎樣的年代，是個怎樣的人嗎？
現代不僅是歷史上一個階段的劃分，現代之為現代，更在於它作為一種特別的理解世界、思考世界的方式。「沒有」了上帝的現代是怎樣的？意義何以又在現代失落？為何現代如此重視自由？現代科學為我們帶來甚麼危機？現代人看待動物、大自然跟之前的時代有何不同？藝術於現代有何轉變，如何反映時代？現代思潮又如何衝擊中國乃至香港？後現代又是甚麼？
以上問題在課程中都會一一探討，名額有限，滿座就下次見。荼毒八講，精英盡出，有今生無來世，買定離手啊喂。

（詳細版）課程簡介｜
我們身處現代社會，但我們理解何謂「現代」嗎？「現代」並不是你手上的智能電話和你頭上飛過的飛機，也不是高度發展的經濟和西方的生活方式。所謂「現代」，是一種看世界的方法，一種對世界、對人類、對社會的思考模式，一種「現代人」過的生活方式：我們發現我們不能理解生命的意義，我們發現我們對「自由」的理解跟以往不再一樣，我們發現現代科學原來讓我們以另一個方式去理解世界。這些處境和思考模式，我們都習以為常，甚至覺得理所當然、永恆為真。這讓我們失去了和現代社會的距離，無法詰問現代世界的種種：這些想法是必然的嗎？這樣看世界合理嗎？我們只有這生活的方式嗎？很多我們遇到的問題，是否都源自現代社會？
本課程旨在介紹「何謂現代」和「現代的起源」。內容遍及現代意義的失落、政治哲學中自由的概念、中國現代化、現代科學危機、人對自然的宰制和現代藝術等題目，讓學員認識到自身和社會的處境。透過課堂討論，令學員與現代世界拉開距離，敏銳地探討當中的問題與批判，以至超越的可能。最後以「後現代」怎樣批評現代作結。
-------------------------------------------------------
課程資料｜
日期｜2019年1月18、 25日，2月1、15、22日及3月1、8、15日 (逢星期五)
時間｜19:30 - 21:30
地點｜佐敦突破中心（九龍油麻地吳松街191號地下）（暫定）
收費｜8課共1280港元，學生價1100元；個別課堂每堂200元
名額｜25位
-------------------------------------------------------
主辦｜
〖 本土研究社 策劃 x 媒體夥伴 Breakazine 〗

課堂重點｜

第一講：現代世界的起源和哲學根據 ﹙主講：嚴振邦﹚
• 由「以神為中心的世界」、「以人為中心的世界」和「以理性為中心的世界」
• 主體哲學：從笛卡兒到康德
• 知識論轉向：科學革命和虛無主義的進場
• 人類中心主義：海德格對現代的批評和人如何把一切視為自己可以利用的「資源」
• 工具理性的主宰
• 個人主義：由原子所組成的現代社會

第二講：現代虛無主義 - 說尼采與現代意義的失落 ﹙主講：白水﹚
• 基督教文化於西方價值世界扮演的地位
• 現代轉折：上帝已死
• 現代的虛無主義
• 略說現代虛無主義的出路：以愛情作為宗教為例

第三講：現代性與政治哲學 ﹙主講：MK Kong﹚
• 談談政治如何從「現代」走到所謂的「後真相時代」
• 「現代性」的政治計劃為何
• 後現代主義與「後真相」有何關係
• 「現代性」與自由主義的政治哲學有何關係

第四講：中國傳統思想與政治的現代性 ﹙主講：豬文﹚
• 西方現代性對主體的重視，在政治層面落實為政教分離、人權、自由、民主等理想
• 歷史上，中國如何面對西方現代思想的衝擊？略說從清未維新運動，到五四運動，再到當代新儒家的興起
• 理論上，儒家思想能夠開出民主、人權等現代思想嗎？

第五講：現代性與科學的危機 ﹙主講：Yu Hui﹚
• 胡塞爾：現代世界有「科學的危機」
• 現代世界和態度的源起
• 何謂「生活世界」？科學在甚麼意義下以生活世界為基礎？

第六講：動物園的凝視：從人與動物的關係看現代性 ﹙主講：Kum Long Yin﹚
• 前現代對動物的兩種主要態度：原始社會的狩獵以及對動物的馴化
• 馴化動物：人類宰制自然的開始
• 基督教文化：人類作為動物世界的管理員
• 動物園的設置以及一次大戰前的「人類動物園」
• 現代性與人類中心論：德里達對海德格的批評
• 邏各斯中心主義：略說德里達批評人類對動物的概念暴力

第七講︰現代性與藝術的終結 ﹙主講：李四﹚
• 藝術作為世界觀的表現
• 由中世紀繪畫到文藝復興
• 海德格對現代美學的批評
• 後現代藝術

第八講：進擊的後現代 ﹙主講：嚴振邦﹚
• 現代與理性的宰制
• 後現代對現代的批評
• 李歐塔認為後現代就是沒有大敍述思考方式
• 後現代和解放
• 傅柯和後結構主義